\libproblem{city}{2002-11-5}
\libproblem{city}{1996-11-1}
\libproblem{city}{1999-11-5}
\libproblem{rayon}{2009-11-1}
\libproblem{rayon}{1998-11-2}
\libproblem{rayon}{1999-10-2}
\libproblem{rayon}{2013-11-5}
\libproblem{rayon}{2013-11-3}
\libproblem{rayon}{2012-11-2}




\taskpic{
    Цилиндрический сосуд с массивным поршнем находится в лифте. Под поршнем находится идеальный газ, давление которого в $k$
    раз отличается от атмосферного. Первоначально система находится в равновесии. Расстояние от дна сосуда до поршня равно
    $h$. Найти расстояние между поршнем и дном сосуда в лифте, двигающимся вверх с ускорением $a$. Температуру газа считать
    постоянной, трением между поршнем и стенками сосуда пренебречь.
}{
	\begin{tikzpicture}
		\draw[thick] (1, 4) -- ++(0, -3.5) -- ++(2, 0) -- ++(0, 3.5);
		\draw[thick, pattern = north east lines] (1, 2.5) rectangle ++(2, 0.25);
		\draw[line width = 2pt] (2, 2.75) -- ++(0, 1.25);
		\draw[pattern = dots, pattern color = green] (1, 2.5) rectangle ++(2, -2);
		\draw[dashed, blue] (1, 0.5) -- +(-0.5, 0) node [coordinate, near end] (a) {};
		\draw[dashed, blue] (1, 2.5) -- +(-0.5, 0) node [coordinate, near end] (b) {};
		\draw[blue, |<->|] (a) -- node[fill = white] {$h$} (b);
		\draw[very thick, ->] (3.5, 1.5) -- ++(0, 1) node [above] {$a$};
	\end{tikzpicture}
}